# ASRI
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/a/asri_logo1t.webp)](f/c/a/asri_logo1.webp)|<asri@asri.org.au>, <mark>nophone</mark>, Fax …;<br> *PO Box 266, Mt Ommaney QLD 4074, AUSTRALIA*<br> <http://asri.org.au> ~~ [Wiki ⎆](https://en.wikipedia.org/wiki/Australian_Space_Research_Institute)|
|:--|:--|
|**Business**|Australian Space Agency|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Австралийский институт космических исследований** (англ. **Australian Space Research Institute**, сокр. **ASRI**) — космическое агентство Австралии, некоммерческая организация, деятельность которой полностью осуществляется волонтёрами.

ASRI появился в начале 1990‑х годов в результате слияния Группы разработки средств запуска (AUSROC) из Университета Монаша в Мельбурне и Австралийской космической инженерно‑исследовательской ассоциации (ASERA).

В отличие от космических агентств более промышленно развитых стран, ASRI напрямую не получает какого‑либо государственного финансирования, так как австралийское правительство посчитало, что нет стратегических, экономических или социальных причин для обретения самостоятельности в космосе, и его официальная космическая политика является клиентской и потребительской, а не развивающей (или продвигающей технологии), целью является обретение безопасного и экономичного доступа австралийских пользователей к космическим продуктам и услугам разрабатываемым на глобальном рынке.

ASRI создано для предоставления возможностей ориентированных на космос промышленных и технологических разработок для австралийского технического сообщества.



## The End

end of file
